港人畀逾千億 港珠澳大橋亮燈測試 內地網民：巔峰之作

港珠澳大橋澳門口岸管理區12月18日進行了亮燈儀式，澳門口岸工程正式進入收尾及口岸設備調試階段。內地媒體日前亦上載多張大橋亮燈後的相片，報道指大橋連續兩日測試亮燈，江海航道橋的海豚塔首次亮起，與九洲航道橋的風帆塔互相輝映，亮起紅綠藍顏色的燈。有內地網民留言指是中國工程巔峰之作，有人讚「好美」，但亦有人指是面子工程、政治意義遠大於經濟利益。

廣告

澳門政府指會在今年年底完成基本完口岸管理區建設工的目標，港澳兩地已就跨境巴士安排達成共識，港澳之間共50個配額，每日港澳比例為香港34個、澳門16個，澳門當局指下一階段將配合三方政府報請中央確定港珠澳大橋開通的時間，加緊完善口岸通關和口岸區管理等工作。
港珠澳大橋工程超支嚴重，據澳門政府早前公佈，大橋主橋工程超支103.5億人民幣（約122億港元），中港澳三地須共同承擔當中的46.88億人民幣（約55.26億港元），按比例香港須再出資23.7億元。連同各項港珠澳工程，港人已為大橋付出近1,200億元。
香港政府過去一直堅持港珠澳大橋目標是今年底通車，但廣東省發改委在珠海就港珠澳大橋收費方案舉行聽證會，發改委的文件已明確表示，大橋預計通車日期為2018年，但無提確實日期。另外，大橋通車後成本還會不斷上升，令大橋需要加價。

起左廿年都有

成9日整呢啲on9工程 仲好意思叫海豚塔

個價就真係癲峰之作喇

睇埋個價的確係

起橋用炸藥炸死海豚仲好意思改個咁既名

仲貴過條廢鐵

垃圾

好娘.......

癲價呀嘛

好快冧橋 到時唔荒唔顛峰

個設計咁老土

又無改錯啵, 啲海豚都冇晒, 唔整座塔記念下

Fanpei Lee · 春田花花幼稚園
屌。。燈飾有撚好睇咩。。梗係睇條橋幾時冧啦。。
讚 · 回覆 · 4 · 1h

早個幾月去大澳行山，真係特登係山上望住條橋既位整d海豚公仔係到唔知做乜柒

用啲海豚黎打生樁

支那人鍾意既顏色真係好撚俗氣

點止燈飾，仲有飄移睇

所以飄
鎮唔住土地